報道指外交部促「重新考慮」是否邀陳浩天演講 外國記者會：按原定計劃進行

本地英文網媒Hong Kong Free Press報道，外交部駐港特派員公署早前派代表聯絡香港外國記者會（FCC），希望FCC就月中一場午餐會，「重新考慮」是否邀請民族黨召集人陳浩天演講。FCC第一副主席Victor Mallet回覆《明報》查詢，他未有否認報道，稱現時能夠確認的，是「中國政府曾就活動與我們交涉（the Chinese government has made represntations to us with regard to the Andy Chan event）」。

Victor Mallet強調，活動會按原定計劃進行（go ahead as planned），形容FCC與香港一樣，一直是言論自由的堡壘（a bastion of free speech）。本報向外交部駐港特派員公署查詢，至今未有回覆。

午餐會將於本月14日舉行，陳浩天的演講題為「香港民族主義：一份政治不正確的中國管治下香港手冊（Hong Kong Nationalism: A Politically Incorrect Guide to Hong Kong under Chinese Rule）」。根據FCC網頁，陳浩天當日演講將觸及民族黨簡史、如何推動香港建立族群認同、對該黨被禁運作的看法，以及他對香港獨立建國前景的觀點。

香港記者協會對外交部向FCC施壓表示關注，憂慮中央機構的做法會造成自我審查，令團體、機構及個人「因受壓力或為免惹上麻煩」，避免舉辦類似活動，因而扼殺個別人士和團體的言論空間，損害香港言論自由。記協強調香港的言論自由受《基本法》及《香港人權法案條例》保障，協會支持FCC按計劃如常邀請陳浩天演講的決定。

南投縣民和國中濁岸合唱團受邀在聯合國維也納國際中心的演出機會，因中國施壓遭取消，但團員以參加世界和平合唱節與維也納街頭快閃演出，仍讓國際聽見來自台灣原住民的天籟美聲。（彩霞教育基金會提供）中央社記者蕭博陽南投縣傳真 107年7月27日

支共提供認證

其實香港獨立係附合香港人最大既利益 有冇人會懷疑？